林夕為蘋果告急，大家快課金

說一點家事，妹妹一向是最支持我的人，與我擁有共同信念。後來發生了一件小事，我每一句話，她都沒看過，我意思是，沒再看我的專欄了。為什麼呢？在「常言道」裏的每個字，都發自肺腑，想要了解我是怎樣的一個人，最方便方法莫過於點進蘋果，一看即知。以前交談的時候多爽啊，說我昨天罵得好，大家就有了默契，省掉話前因的精力。

我倆感情沒變，她時不時也會轉發社區臉書群組的消息與評論；後來她傳給我一段新聞連結，我一看，感覺太陽從西方升起，怎麼會聞到東方不敗的味道呢？不是說，只有蘋果新聞與評論文章才能入目，但她長年累月吃蘋果成長，我懷疑她之所以支持我，以及站在雞蛋那邊，不多不少也是每日一蘋果培養出來的成果。往後跳槽，耳濡目染會變這樣？我的妹啊。

現在要說是什麼小事了，原來、竟然、只是蘋果網要轉收費後的事，妹妹就開始離棄我，問過她幾次，不是錢的問題，當然不是錢的問題，平均才多少錢一個月？原來是嫌麻煩；最初手續的確頗為複雜，現在，連街頭擺站教讀者訂閱也省掉了。試驗之初，付月費也是讓人覺得「手續」門檻高。而以我所知，現在推出「8折年費計劃」，每天只要1.33元，只要登入蘋果網站，一app搞定，繳費辦法等等比之前方便多了。我會邀請我妹妹再度回來，為什麼？口罩還不容易買到時，她轉發給我哪裏有賣啊諸如此類的疫情須知，我回她，口罩你都肯排隊，為什麼就嫌訂閱蘋果麻煩呢？幾個步驟，就什麼都知道了。

以上均是真事，也是廣告，是又如何？

前幾天一直說要保衛港台，同樣，實體網上大型媒體，經過中資明裏暗裏，通過不同方法，收買、收編，抗拒高牆不為所動站在雞蛋那邊的，壹傳媒應該算是快要絕種的動物，是要保育啊。蘋果在不公平的市場機制下生存，正如我們說了真話就遭到懲罰的人，付出了不成比例的代價。要發掘新聞，揭開被隱瞞的黑幕、進行深度訪問，需要多少人力物力，那不是在臉書同溫層內所能取代的。蘋果不斷餵新聞題材給不同平台，那麼壹傳媒旗下，給催淚彈噴啊噴的記者，薪資何來？所以，蘋果動新聞收費值得也是必須的。一人網台都要不斷要求課金啦，我的妹啊，請各位訂閱戶在不同平台瘋傳，連結如下：

林夕

據聞好多人取消訂閱蘋果，為了節省成本，早排已炒了一批員工。

如果你要咁叫人好似捐錢咁支持
長貧難顧架喎真係

邊個取消訂閱，邊個死全家！
果少少錢都慳，食撚屎啦！

無錯，唔係好樂觀，但希望至少頂多一，兩年，依家係抗爭關鍵時刻，無咗好多連儂牆，更加唔可以無蘋果。

課咗2個ACCOUNT

仆街蘋果咪撚再內地內地先講啦

唔明點解d人 幾十蚊都唔肯俾

要點樣吸引多啲商戶去蘋果落廣告先係長遠解決方案，我地可以集中支持幫襯喺蘋果落廣告既商舖 變相鼓勵多啲人去蘋果落廣告

Tui

死肥佬黎自己住大宅叫人送錢佢洗 唔該收皮啦 做唔住咪摺埋囉

改簽左個特價年費 plan

蘋果先係黃色經濟圈既核心,點都好真係要支持蘋果
利申：課左成家Account

又捐

一開頭就課到而家

屌你蘋果有無得好似6-9月搞下d 月費，搵人出嚟教d 銀髮族上網訂閱呀

不如叫狙擊CCTVB果班手足呼籲下，叫果d洗心革面嘅企業唔再響CCTVB落廣告後去蘋果落，都係一個方法

利申：每月課50幾

唉屌撳錯不推文

on9

摺咗就準備睇東方大公

無撚左蘋果，你睇下邊個on9

高級黑?

幫推

以前(反送中之前)搭車都見有唔少銀髮睇蘋果app
自從要訂閱之後少見咗好多
蘋果真係要搞搞佢

五毛浪費了一個ac

大家鼓勵下身邊嘅人訂閱
每日先個幾又唔係貴
唔係第時就日日東方大公㗎啦

鬥黃

Push

好辦法，將狙擊調番轉頭嚟做。

已課金

可能好多人唔慣有持續性支出
你睇仲有大把人唔上台買電話卡
聽音樂都一首首買/down

我平時都好少開個app黎睇但都keep住訂閱
但好撚多乞兒知我有叫我share acc俾佢地

熱狗?

推...課咗三個年費account

一直訂緊

蘋果個收費系統同個apps廢到垃圾，係要花d心機至科到金

有科

咪理班乞衣啦我分畀屋企人用only
可惜老母睇完轉個頭又睇kol100

捉一個錯處之後抹殺曬其他功勞

連登仔真聖人

伯母淺藍?

推呀！！！！

係呀係呀，住公屋先可以支持呀。
人地咁多錢仲使run個蘋果日報公司？係我就轉手賣咗佢安心退休

訂閱係長遠計劃嚟喎

up

係囉 1野碌左3百幾年費

想講佢個app好蠢
覺得好難用...又唔方便
例如手機係Fb撳佢啲link去左佢網頁，但網頁又要再登入....都算！咁你可唔可以整個掣比我去轉返去App直接睇返個篇新聞呀....

其實佢個月費都唔貴... 唔明點解會唔比錢睇，可能申請麻煩，有時仲過唔到數

紅睇蘋果因為通俗only

課左兩個ac

課幾個月，快撚啲課，一定唔可以無蘋果

點解蘋果會咁大支出?

最近少睇 因為立場同now 疫情新聞update得比較快
不過同路人點都要支持下
利申：課咗兩個accounts

有撚病

呢個方法好
始終長貧難顧 都係要自力更生好

push

真心唔明 X2
去黃店食餐飯都唔止啦

最大問題係好多廣告商唔落佢

之前有排係咁，
而家唔係會彈番去app啦咩

其實蘋果蠢姐，冇錯俾錢可以俾錢，但係可唔可以設有唔同層次嘅俾錢？而家每個月俾錢嘅人係有上限嘅，即係每個月你只可以搵幾多，如果我想再捐多啲都係冇乜門路。

即係話，如果我一個月比$30睇到晒所有嘢，但係原本我係想比每個月$100去供養你哋，等你哋多啲錢，我其實係冇乜方法可以咁做。我知道好多人都想直接送錢比佢哋做嘢，但係而家咁樣嘅付款方法，根本就係cut咗自己攞多啲錢嘅門口。

你地明唔明我意思？

點解佢個app 唔搞google d 廣告賺下錢

之後免費比人睇 靠用戶多刷廣告費

再唔係停左實體報紙轉晒online 版

反正而家2020 仲邊有人買報紙

我老豆老母都識用app 睇啦

咁撚乞兒嘅醜唔醜啲

係佢到落廣告就會比中國封殺，之後就冇左好多
我覺得佢要搞大啲分類小廣告幫補下

買左成年

推

三毛狗大軍陸續進場
準備見一隻 block 一隻

介紹佢睇支那劇同cctv算,kol100真係壞腦

因為香港人慣左唔洗錢睇新聞

我都係 我窮 左都課貴plan

同埋佢個app可唔可以進步啲，真係好鬼死難用，真係會覺得人哋好鬼煩跟住唔鬼俾錢你，我絕對理解

花多少少錢喺介面設計方面，其實係幫你搵到好多錢。人哋肯俾錢但係因為太懶所以最後冇比到錢，係你自己嘅問題，個問題係點解人哋將錢送到你門口都因為太困難要掉頭走，個設計app嗰個要反省下

課+click多啲入去

我課左立場 200蚊 冇開過佢App

自己無睇都課左3個
老一輩真係會嫌煩
老實講佢系統係好垃圾

係啊，好多老人家唔識呢啲嘢，少咗好多客

依家日日喺屋企冇嘢做就自己kol100馬拉松式播放
我開過post求救，結論係冇得救

Show Blocked User - 兒登垃圾戇尻

一直課緊

靠你呢D人做客戶真係死得, 一陣講錯乜野你地又cut訂閱

仲有個83台

呢個post釣咗勁多五毛出嚟！

一直都係KEEP住每個月課
報紙都有買

學生，但keep住個個月有課

買報紙一日都$10啦

屌你老母啊

上年9月課咗兩個acc一年了

之前都有人講過，即係好似立場咁畀人for金呀嘛
但係好似唔知點解蘋果就係唔想搞

九月記住收埋佢張身分證/請佢去旅行

訂閱咗，不如開埋paypal課金

窮撚學生都幫老母一人一個Account課左 食少餐糖水都係返到了

已課
其實點解會有人覺得唔應該俾錢睇報紙
以前得紙媒時咪又係每日俾幾蚊去買

可以捐學生免費計劃

講d 搞笑嘢比你聽，我有個5X 歲嘅阿叔同事（淺黃）
有一日叫我可唔可以cap 呢個新聞嘅字比佢睇
我話吓咁你平時點睇新聞㗎，佢話睇個標題
有興趣先去yahoo 到睇下有無相關新聞睇

我話長貧難顧喎兄弟，同埋都應該支持下蘋果
佢話因為唔係日日每一篇新聞都有興趣，如果課金又捆綁式一年咁，所以最後咪無買囉

但我無特別問佢點解唔買實體版

事實佢都係孤寒有d 貪小便宜嘅人

而我相信嗰個年齡層好多都好似呢個阿叔咁

如果你話香港得佢黃，要課金 - 合理。

如果以內容質素去課 - 不合理
網上新聞資料基本上應該係要免費
而一d專題，獨家大故事，要收費亦係好合理。
外國都係咁做

但你睇下美國要收錢果d ，人地比番咩內容你睇?
蘋果呢幾年有咩報導係真係獨家花時間的心機故仔值得比錢?
仲有萬人屌果d IT 問題，fix 到未?

HK01 紅底還紅底，佢非政治的文章人地真係高質

已訂，推

不知不覺課咗半年了

唔可以冇蘋果

推
月費緊轉唔轉好

一直都課緊 冇停過

因為係上市公司

即係我要睇吐露港撞車新聞，點解我要課金?
仲有轉載外國新聞，又要課金? 即係人地外國報完免費，比你用左黎做收費內容 ？

點解唔係一d 獨家內容或者分析先要課金有得睇，要連上面果d都要人課左先有得睇呢? 我唔撚明

講得通咩?

真心係廣告問題，
唔係一個人課多三兩個ac可以解決到
蘋果有時係on9，但唔可以冇左佢

話你戇鳩都真係唯一嘅形容詞. 人哋係做報紙㗎 叫內地係基於新聞道德. 如果要鬥黃，我有大把野要屌你啦

雖然有時蘋果都唔抵幫 但萬一香港連蘋果都無埋就真係好大件事
利申已課

好多人已經認為新聞就係免費
忘記左以前睇報紙係要俾錢既年代

唔覺得佢質素差，啲片都算高質
內容種類都豐富

講新聞質素蘋果唔係top fit係事實, 但問心嗰句, 紙媒黎講香港有邊間media 好似蘋果咁黃? 過往親中少數派無數次登報, 全香港所有華文報紙都有, 唯獨蘋果無, 咁唔係顯出蘋果既重要性咩?

你可能屌我只睇報紙立場, 但我就話如果一個社會連一間異見報社都保唔住, 仲有希望咩? 如果唯一黃紙媒結業, 你既聲音就只可以係網上出現, 每次社運你係報紙上見到既廣告同社論就係屌鳩你, 明明你先係社會既大多數, 但你就聽唔到你自己把聲, 甘心咩?

講還講，紅底01唔見得有幾高汁
未屌佢紅底之前都比連登仔屌抄post狗屌到臭啦

我一直都自己課

應該要幫埋老豆老母

一個月50蚊都俾唔起？香港已經冇乜黃媒

開多個系統，如果用家覺得個新聞好，可以送禮
禮物有不同定價

要集中谷人幫襯喺蘋果落廣告嘅product
Marketing條數先靚仔

佢而家都係叫人訂閱，唔係叫人一次性捐款。講真訂咗之後讀者唔使理信用卡自動過數，報館又可以有穩定收入，對兩方都好。

同埋個數都唔係好多，一日3蚊都唔使。以前6蚊一份報紙啲人都係日日買啦，而家轉曬網上，但報館營運成本仍然係好高，燈油火蠟請人買料採訪買儀器。
外國好多大報都係喺網址set曬paywall，要俾錢先睇到網上版。

最重要係紅媒蝕幾多都有中共撐住，但蘋果蝕錢，就可能真係做唔住。

香港人，唔好為咗時間同少少錢就賣咗自己嘅自由出去。

搞次蘋果日報廣告product爆買

幾時整好啲個app

都係幾十蚊一個月姐

ok我明你意思
但係佢個價值，就係佢可以喺眾多媒體被中共滲透之中， 佢係唯一屹立不倒嘅大機構。
你啱你睇吐露港撞車可以唔睇佢 ，但你一世人唔係只係睇呢啲新聞，你睇政治你睇時事呢？ 單單係呢個價值已經可以足夠畀一日一蚊啦

一啲獨家內容或者分析需要去課金，咁你點樣去判斷獨家係乜乜乜， 即係安心事件爆出嚟就去課金，完咗之後就冇人理？

你呢個邏輯係有問題，基本上冇新聞機構係會用你所講嘅方法， 因為係唔會work，收費就收費，唔會部分收費。
仲有新聞機構係靠廣告維生，唔係靠呢啲小讀者。 中共落咗order話 唔可以喺蘋果落廣告， 少幾多收入？

你明唔明一個媒體要面對中共嘅打壓有幾多壓力，一日一蚊都比唔起，你個名仲可以叫人支那人

沙中線
鄭若驊僭建
林鄭到而家都未回應，話要清算罷工醫護嘅抗疫工作報告

仲未講呢大半年嘅Live

「網上新聞資料基本上應該係要免費」
其實咁係唔合理，就算每日竹君記者會，記者都係有出去採訪

而IT問題係問題我同意啊

早john了

支持
之前cut TVB 嘅廣告商d product都有買

忽然諗起以前100毛個 #多謝Shell
或者用類似套路整個challenge 咁

暫時諗到比較難係要人出街買嘢

推 我都課左好耐 同埋屋企人由好耐之前都買蘋果 無買過其他 令屋企成家黃 轉新聞報館都係一個好方法

佢有得課金開始到而家無cut過

分化標準教材

樓上個巴打就係想講
期望蘋果可以唔止係立場抵課
內容同質素都要符合價值
否則同含撚投泛民一樣咁可悲

你講出左個重點
就係老蘋既政治分析文 未去到佢收費該有既水平
自己有課 但真心只睇pop-up 好少禁入去睇 睇政論睇立場為主

即時新聞間間都有 你要收錢 就起碼去去01 端 咁既水平
或者可以學下立場 瘋狂約稿 建立作者關係網

可能好多手足為左抗爭 都會課俾蘋果
但你收錢還收錢 如果收錢只係為吊命 而唔係為進步加強文章質素 最後唔會頂得幾耐

你真係攞佢黎同外國D大報比？
好明顯依家一個問題係你講質素好多人都唔會覺得值啦
咪下下講支持咁去撐多過係單純一個消費行為囉
你同我講冇用架
唔肯俾個D覺唔覺得呢個理由足夠令佢地比錢先係問題囉

不嬲keep住課
8折都無謂要佢嘅

講真蘋果係有唔少獨家料
唔講政治
之前安心事件都係佢地爆

課埋壹週刊

分你老母！

唔係話唔想撐 但學生哥個個月比50都有啲吃力 可能你會話 屌你 $50 食茶記都唔夠 但既然有立場 同RTHK news有免費 同新閒都係一樣既 窮撚真係睇唔起蘋果

唔想連呢份可以屌共匪正苦媒體都無埋 !
快課金 !

有助養學生plan啊師兄

獨家料其實頂唔得耐 安心最多半個月 之前林鄭份上京報告 唔洗兩日就俾人抄曬
作為讀者 你可以睇完一個月就停 果種好奇心唔會令你持續課
除非你日日都有獨家料爆 但我相信無人間報館有咁既能力
多獨家=多人俾錢 其實係少競爭既環境下先可以實行
依家媒體要賺錢 行深度路線 講到大家平時無發掘 未整理既資訊 大家願意分享 仲會更加有用

又block一個

立場始終係網媒, 新聞側重要聞, 深度分析, 個案詳細紀錄, 呢種小報式既agility 同大報紙媒仲要係唔夠錢既紙媒好難相提並論.

岩先諗到一個好大膽既建議, 就係蘋果將自己一分為二, 一邊蘋果就係做每日要聞式紙報, 唔做深入報導, 縮篇去精簡小報, 另一邊蘋果就係做網媒, 專門深入報導, 個案分析, 用唔同角度去寫故事, 畀記者盡其所長, 就算真係要炒人減成本, 對媒體本身都做好改革, 迎合社會發展

如果蘋果真係執，係香港一個大損失

從來無退, 屋企人貨咗三個account.
已經課足一年

佢幾個media咁run，又動新聞，又飲食男女，又果子咁
你平時一個都唔睇？

我apply過架啦 乜資料都交齊 完全無回音

咪啫係信報

今次應該幾大獲
見好多黃網台、KOL或藝人都開到聲叫大家幫手
希望多d人subscribe

Between, 選舉近了, 中國國家機器開動
多左5毛分化同帶風向(出面post都係)

中共01抄足明報明週模式
啲非政治性副刊專題(藝術文化類)係幾高質

利伸：無down app，無like page
純粹有時google嘅search result有佢先禁入去

係
佢喺唔同post都扮激進咁不停分化

係，無報館可以靠做獨家生存。
但係喺香港做深度又係咪真係得？蘋果呢個brand又係咪可以行呢條路？

但我都唔覺得蘋果可以維持現狀落去，
好基本咁講，有啲版面啲文真係好垃圾。

壹傳媒一個問題係佢數碼媒體業務就算有訂閱收入好似都仲蝕得甘左其實一個問題係訂閱個堆收入可能其實係仲未夠
但依家呢個價位你仲想加價我諗就有D難度

btw 林夕寫文好少打直線波
後半段完全係課金課金課金feel
情況應該真係好差

其實廣告係咪比藍絲打壓？

打左好多年

Dllm果籽好撚高質
之前個籽想去旅行，講哂啲深度野出黎
同cctvb淨係飲飲食食on99果啲旅遊節目差勁遠
有時會探訪討下當地貧富問題（印度），宗教種族問題（Jewish ），哲學問題（以色列 kibbutz)
學咗勁多野

你個名

佢以前都試過分拆，搞個爽報？雖然路線同你嘅唔同，但其實好難咁樣開兩條戰線都收支平衡，佢仲要係唔夠錢。
網媒唔係唔好，問題係依家仲要同立場爭食，你覺得有幾多黃絲真係肯乜都課金？立場，傳真社兩間都係網媒，你可以睇下兩邊俾錢嘅人數，就知香港人仲係唔習慣睇新聞質素去課金，關咗唔駛錢十幾年，真係好難叫人番轉頭。
你用情感招徠，反而可能仲work

大撚把人仲share 緊01 啦
香港人搞革命真係笑撚死， 自己友死晒都仲繼續share 紅藍d page

外國大報只係一個例子去support新聞有價呢個point。事實就係無論大報小報，都係有營運成本。
免費嘅總係最貴。好彩啲嘅，咪係廣告商幫觀眾cover呢啲成本，唔好彩嘅，就係有心想影響輿論嘅人。喺香港報業呢個context下，蘋果好難搵到廣告商，而紅媒即使無廣告都有中聯辦照著。

論質素嘅話，其實好睇你點樣value。
蘋果的確好多報導都係偏頗同嘩眾取寵，例如我個人極憎佢經常將醫療風險報成醫療失誤。
但另一方面，佢都願意去報好多其他媒體唔會cover嘅議題，同埋佢政治議題上嘅取向同其他主流媒體唔同，叫做幫手balance返社會嘅聲音。就憑呢兩樣嘢我個人認為佢喺呢個市場係好難被取代，值得科金留著佢。

至於點解啲人唔課金啦喎，講真我都係覺得係習慣問題大於報導質素。你睇下出面咁多人寧願搵啲三唔識七嘅人夾netflix spotify NSO 家庭plan，都唔肯每個月俾幾十蚊，就知香港人唔識value人哋嘅effort。（仲未計youtuber賣廣告開會員、fb page開patreon之類喺早一兩年仲係會比人鞭，到而家都冇乜人真係肯科

01 就係叻在統戰咗文藝評論果邊，攞咗明報個主導權番黎。以前幾多人睇明報啲副刊或者世紀版，依家個個順手沾來開香港01 因為出文數量贏晒

689未數廣告之前已經係

佔中之後全面封殺

印象中，佔中之前，蘋果有中資廣告，例如大昌行代理的汽車之類

Push.

比西環打壓先啱

WhatsApp收1蚊美金的經典例子

S

W

講咁多都多餘
你望下佢份今個半年份業績咪知有冇咁多人認為值
掂既咪WORK
唔掂你一係就做到令人自願俾錢
一係就繼續消費情感
不過後者你消費得幾耐啫

要打去問下

其實所有報紙都大鑊，但蘋果有中方打壓的因素，死多兩錢

人如其名

應該咁講，香港人唔肯畀錢睇新聞係大趨勢，依家連奶共報都嗌晒救命。

但奶共報最終有中資廣告吊住條命，蘋果只能靠市民課金吊命，分別就係咁。

我取消左訂閱，因為我真係攬炒左

每月食少1個lunch嘅價錢都唔支持下？蘋果記者依一年嘅努力大家有目共睹，多啲支持啦。。。
成日話手足唔係condom又話要黃色經濟圈，連50幾蚊都唔比點樣光復香港，點樣時候革命呀。。。

課金啦，屌你老母！
利申：仲課緊，如果有錢會課埋燒山

時代*

個重點係個市場唔係真係一個free market
點解蘋果業績咁差? 唔係因為冇人睇，係因為比港共打壓搞到冇曬廣告收入
你覺得蘋果讀者會少過白粉報同日月報? 點解其他報紙繼續有廣告收入，而蘋果冇?
唔通你又覺得白粉報同日月報既質素好過蘋果?
講真我又唔覺得自己係消費緊咩情感喎
有D人成日講到蘋果係tabloid 格局唔值得比錢
講到外國大報就好值得比，但問心咁講既人有幾多真係有比緊錢subscribe緊其他報紙?

一早課左

shut the fuck up

全家課緊支持
邊d分化撚又嘈

Support

屋企買緊蘋果報紙
全家同時訂閱緊蘋果app
但佢地係藍間唔中黃下咁

窮撚學生 之前仲用緊個免費計劃
依家少咗出街慳返好多
準備課

講外國大報係因為人地真係良性循環RUN緊盤生意啊
揾緊錢啊蘋果得唔得吖
人地就有人肯俾錢夠圍皮生蘋果呢
訂閱呢D直接問客仔攞錢中間冇阻礙你仲可以賴人咩打壓？
下下一唔掂就告急你告得幾多次囉我放長雙眼睇下
當生意社運咁搞你班友都忽既

咁個marketing真係
如果一開始係捐款你話幾好

佢轉型玩青少年路線，其實真係好值得大家支持

佢地好多唔放CCTVB係因為怕俾人狙擊

唔代表佢地深黃

放蘋果就會俾中共搞

我諗佢地好多都唔會咁做

你用英美同香港比 乜英美政府會打電話叫廣告公司唔好落廣告去某份報紙?

有好多人，人云亦云
成日話蘋果唔值，搬人地外國大報出黎講
其實就算nyt 都有自己biases 啦
蘋果唔講佢政治立場，我覺得佢果籽、飲食男女、同埋專欄，係香港黎講都算高質
話唔值果d，9成9 根本就冇subscribe 報紙既習慣

同信報比囉咁

好多人無閱讀習慣，長少少就唔睇

an機有app有齊各新聞 免費睇

蘋果課足一年都唔係好貴
365日都咁多內容, 養咁大隊人

點都抵過課幾日先出一條片嘅 youtuber

課埋臺週刊
btw 肥佬肯出返風月版救亡未

嘥氣啦
得你哋支持咋
事實係課金人數日日都負增長
蘋果好快玩完

一直都有訂閱
無乜幾多黃媒
值得支持

蘋果訂閱真係唔慳得 佢係一份黃報頂十幾份藍報

已經課咗兩個ac 唔停得 蘋果完就香港玩撚完

推呢個

課完 係fb禁入去又要再登入過 一日登入幾十次 搞到我都懶得入去睇
俾錢唔係問題 係用到炆

你可以話樓上位巴打講得難聽，但蘋果同立場真係碩果僅存，要撐！

蘋果日報要炒高層 唔 係營業部

改做英文報紙算啦，香港人口咁少幾廿份報紙，邊度會頂得住

俾緊每個月$50左右，好平

最近好似仲有優惠

無apple pay 好卻步
利申 訂左一年 好想佢下年有apple 吸引人訂

雖然佢收費系統係麻煩啲
不過上得連登9成以上都唔會唔識點用
最好就幫屋企老人家訂閱埋

撐蘋果！一早課撚咗！

正

真
有時見到佢又要我登入我寧願出返去落睇

help

「行動貼」請大家用閒置電腦，手機add play list loop 自己人的片,入去睇30 秒!thx
YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

on9仔

訂左一年架我

免費藍絲都會睇下
宜家小圈子同香討圍爐冇分別
屋企買開實體報紙

識一個搵幾萬幾人工嘅人話蘋果無啦啦收佢$50，呃佢錢，話一定要取消同投訴，我心諗你搵多我幾倍，收你$50個月都話貴，食餐飯食$500又冇問題，有冇孤寒到咁

呢個post好易捉

我只係想講，當而家香港九成媒體係紅色

如果剩低嘅傳統報業龍頭都唔支持，將來港共要郁網媒會好容易

講支持同路人

長期每個月比錢 一百幾十點解唔支持

黃色經濟圈連蘋果都養唔起文宣戰點算

少少錢都課唔起既波台狗真係得淡笑

上網睇新聞都要比錢?

幫晒屋企人訂閱，連壹仔都課埋。

每日一份實體報紙, 再加 手機版

一直課緊
紙媒式微 廣告佢又無乜
我阿婆唔識上網 日日就係買份蘋果
無咗蘋果 佢可以睇乜

大家覺唔覺得任何App或上網App一話由免費轉去收錢plan都死呀？

Whatsapp 都唔敢！

新App 由Trial 兩個月先，再收費就好似好唔同。你鐘就join la.

我唔係單指蘋果，係所有。

咁你同d小粉紅玻璃心有咩分別

供緊2個account
但武肺後冇睇，睇rthk感覺簡潔d

課左兩個
一個仲課埋壹周刊

一句講晒 某d 香港人真係慣左食免費新聞 老馮以為新聞有得免費

不如subscribe 左 變左 實體卡 派比上左年紀既人啦

No free lunch
蘋果日報收皮既
大家咪得中國媒體睇

可憐香港連一個個小小媒體都養唔起

蘋果個管理層真心麻麻
如果換左係wiki wong,依家已經風乘火勢，轉虧為盈

壹周刊好多獨家新聞

課左2 個 account

有冇得搞 in app purchase?

係會俾 apple/google 食一筆，但真係方便好多

大家有冇諗吓，報紙主要收入係廣告。如果全港店舖同商戶拉閘，報紙收乜？請人招聘廣告？現時有好多？

如獲至寶

訂閱咗一年

黃色經濟圈, 銀紙不流別人田。

支持蘋果, 就是希望。

可以課金
撐學生
撐蘋果之餘
可以撐埋經濟條件冇咁好的學生

幫全家課曬我找數

一個月5十幾蚊都唔課唔好話自己黃

五毛又出新招

應該剩低d財務公司、超市、健康食品等

所以今次武肺
傳媒都好受影響
商台都要員工放冇薪假

之前一路有課開
直至一次佢登哂所有上庭手足的名、職業同年齡就cut咗
月捐咗其他傳真社、立場之類的

呢個方式好似要俾 apple/google 抽佣

其實訂蘋果都係第一次要填下野麻煩d
之後都唔洗理佢 個個月自己續

連一周刊都課埋啦

補充少少。
Youtube 敢唔敢cut哂大家account?
唔比錢就冇得睇燒山？

手法問題。一開始見佢cut 我就知道後果如何。
仲要在街上幫人申請。

Credit card account 呀 ?

唔通寫支那咩.....
連登仔係咪平時出街都會週街屌人老母

同路人支持

如果HK01今日話下個月要收錢。
唔比無得睇。
大家支持嗎？

課左2個年費啦

要撐住蘋果 好多政府醜聞都係佢地揭發
無左佢地唔掂

Pish

善意提醒。
蘋果取消收費會唔會近而唔洗死？

大家估下。

蘋果唔執得架

又浪費一個ac

主要做調查報道嘅傳真社一樣危，記者炒剩三個。
傳真社都好似立場一樣收捐款，但好少叫人課金比傳真社，多數叫人課立場。
香港人慣晒當新聞係免費同即食娛樂文化。俾錢？不了。俾錢去下旅行買嘢好過。其他網免費點解要比錢你？普通新聞？Too long didn't read，好悶唔夠juicy。

X2
每幾個月就科幾百畀立場

蘋果不如用Google ads, facebook ads
個網咁高流量應該可以幫補下

訂左

咪撚講蝗語

成課兩ACCOUNT 1年

佔中前已經好多公司抽廣告。

2014年1月22日星期三 明報
匯豐拒回應抽蘋果廣告 (18:55)

《蘋果日報》近期爆出懷疑因編採立場而被抽廣告事件，涉事的匯豐銀行拒絕回應事件。

據蘋果日報高層透露，近期遭滙豐、渣打及東亞三大銀行集體抽廣告，報道更稱三間公司均受政府施壓。

滙豐香港區總裁馮婉眉表示，集團和香港管理層一向不會向外討論廣告策略，拒絕回應抽廣告是否涉及政治考慮和壓力，僅稱任何策略都會因應市場情況，作出調整。

2014年7月22日星期二
10年前起被抽廣告 《蘋果》函國泰和電箍客

【明報專訊】壹傳媒主席黎智英今年初曾表示，去年底開始多間銀行抽起《蘋果日報》廣告。不過根據本報取得多封由時任壹傳媒廣告總監Mark Simon給多間公司的信件顯示，和黃集團、國泰航空、新鴻基地產，以及代理多個日本品牌汽車公司和電器公司，早於2004至05年起，已開始停止在《蘋果》賣廣告，並稱當中涉及政治因素。Mark Simon昨回覆查詢時稱不回應事件。

問題係肥佬黎度

我自己唔睇蘋果，不過老母睇
佢嫌逐個月俾錢煩，因為成日唔記得，搞到冇得睇
跟住叫我幫佢交年費

本來佢係唔想俾錢的，但佢有個黃絲c9 fd成日同佢講蘋果新聞
唔知係咪因為咁就肯課金了

無停過每個月咁課

我希望蘋果可以提高少少質素，中文質素真係好低，用詞唔講，都好撚多錯別字

其實訂閱制先係長遠，不過有唔同價位都ok

又係你條分化撚

block鳩你先

真係因為課左金，都要睇廣告，先唔繼續訂閱。

上年課左3個a/c
會唔會自動續約？

已訂閱

你叫蘋果請過班高層同it 先啦

已經唔撚講課金個手續幾咁麻煩, 又無得in-app purchase

屌你老母, 蘋果課金個頁仲用緊third party cookies

firefox 同chrome 都因為security 問題disable 左third party cookies

叫人點撚樣夠膽俾錢你呀on9

捐？有得睇新聞wor 大把媒體訂閱制

又唔使咁極端，寫大陸強國或中國咪得囉

做會員啊！

大把人唔肯俾錢
識人兩公婆夾埋搵十皮以上, 舊年蘋果一開始收三蚊睇三個月就即刻唔睇
走左去睇hk01

有無人like follow咗蘋果FB page但無新野睇？
我發現最近先係咁 明明開咗頂置
但係有新發文我都睇唔到 要特登search 個page 先有

PUSH

資助埋學生

又屌票

新聞有價

課金

pish

寫中國最neutral
不過其實內地/大陸/Mainland China用得太耐，本身已經係PRC嘅另一個名，要讀者作者都改到，需要時間

未課快課

屎一樣既app同埋個通知
課完都唔想開app
話曬都俾緊錢，我的蘋台有冇得較唔睇垃圾娛樂新聞，仲有headline mode同客制通知都冇
新聞，又少專題研究，話曬俾緊錢唔想曬去開吓app，但係又頂佢唔順

一早比咗一年

慢慢就會被洗腦

好多師奶阿叔就係貪免費
成日攞份頭條日報睇
份野藍到發黑

黎智英唔係咩好人黎
區區一個傳媒老闆去到美國會有高級官員接見

D人心態慣左唔洗錢睇野，出便大把選擇洗咩要比錢蘋果，反而我覺得要變番免費，加個課金系統，課金既可能會有多d功能同服務咁仲好。
我老母深籃之前係睇蘋果，而家變左睇支共01

真係得罪個句 最唔肯呢少少錢既 反而係月入 係中位數幾倍以上果班友 當然 係需要贖罪劵黎安撫下自己個陣都會俾下

大撚把口講黃嘅都話要比錢不了
利申有學生免費都照課金

屌你你同你個user name一鳩樣

721
831
101

===================
黃色酒樓告急！！！
唔好比佢消失呀！！！

#25 回覆

我就係唔轉特價plan,我係鍾意俾多錢佢吹呀

真係好撚cheap
1個月50都唔肯俾

利申：有課

咁有咩代替？

高級黑 乜撚野黎

唔好俾假希望蘋果，大眾報紙走會員制係死路一條

班港豬捐比wally就幾百幾百咁捐

我勁慳都課左

真係無取消訂閱, 身邊一個朋友都無取消, 力己盡。

做嘢要人要車要器材 仲有成棟大樓 同埋要印報紙 是但一範都唔平

課了

Agger希望蘋果改改佢
舊年課到而家，但愈黎愈少撳入去睇新聞

點解蘋果無咗ios上一頁功能？

推
有cy幫手搵

我一個人盡力sub咗兩個蘋果架啦
各位多多幫手

佢俾$果度係麻煩既

佢唔係白收你錢
一買一賣關人住大宅咩事
你戇鳩?

跟本個business model 錯左
正常既課金model 係free 俾大部分人
再向少部分人收大錢

其實蘋果不如正正經經出隻課金game la

有啲香港人好乞衣
每個月俾幾十蚊，一餐飯既價錢都唔肯俾

冇睇開新聞 唔會比錢睇

唯一有價值係名采版。
財經版D人廢到死，無買樓就成日寫衰樓市，有買388就唱好。
再唔改就停訂。

貨左一年

咁激進嘅

單機啦柒頭

課比學生睇

其實係佢收費果刻已經出聲屌過佢，唔知蘋果無聽定點。
建議佢只係額外增加收費項目，即係好似免費game課金vip既concept

當然收費係絕對無問題，但問題出係其他報紙app都係免費時候，其他人就覺得點解要俾錢？

利申：有訂一年，我識人真係嫌麻煩或者一個月幾十都𠰴一肯俾。

個app廢到仆街，整得容易啲人哋俾錢俾得爽手啲得唔得呀？已經送埋錢俾你洗，個app整靚少少容易啲用都唔肯做好佢？

你哋自己內部反省下啦，你估下有幾多老人家因為嫌你地煩，又冇小朋友幫佢哋，跟住算鬼數錢都冇得俾你？有時人哋想俾錢你你要唔好搞到人哋一頭煙先得㗎！

我有課金
但份野真係好垃圾 D記者好似文盲咁

高級的抹黑手段
通常前面配個低級紅/藍/黃

有冇例子？ 否則當5毛論

其實如果講錯字同nonsense報道，支那01同星球都好多。

大家唔好比蘋果做唔住啦
金已課

要收錢已經注定受眾會大減，如果真係當蘋果係宣傳工具，應該每年搞一次眾籌，免費開放返蘋果

好好笑...
外國啲報紙一樣大量轉載其他外國嘅新聞啦...
唔通個個國家都派駐當地記者咩

唔係據聞啦, 真係炒左一批
仲要舊年打生打死, 食左咁多TG, 為大家堅守現場做LIVE

做左咁多野，唔好話bonus，而家公司條數唔掂，飯碗都保唔住呀
求下大家唔好懶
錢多既, 一人一個訂閱
錢少既, 一家人訂閱一個, 記得幫老豆老母install 蘋果app , 等佢地多啲睇動新聞

再講，蘋果副刊啲人係全港報紙最好，唔係其他冇料嘅人，個個作家都有料

我都幫屋企人開左3個ac

課＄

佢個app都係廢，訂閱左但一樣無得睇新聞，有bug

有呀 課咗
但都好似唔夠

我自己 老豆老母 女朋友 都一早課哂年plan

據聞四月中又要炒一批

其實覺得佢差嘅巴打
平時有冇睇佢副刊？真心佢副刊係香港最好，但就一定要睇好多字，特別星期六日副刊長文有講時事有講舊香港，真心好正。而且港聞版又有做長篇人物專訪。
講佢新聞報道差，真心想知佢差係邊？港聞黎講佢做得唔錯，外國好多新聞都要比錢，特別出名個啲都要比，唔知點解講刊外國就唔洗錢咁。

同埋可唔可以講下外國邊份係好好，同埋點解佢地做新聞做得好？我想學野

真係要繼續訂
而且根本唔貴

樓上都有人講咗，就咁叫人課金只係幫到一時三刻
收費模式、內容質素、用戶體驗等如果仲係唔改善好難sustain

課左1年

蘋果係黃媒入面既航空母艦，佢沉左，成個戰鬥群都會玩完

推，全家每人各自一個ac

三個

一次過畀晒一年，六百幾蚊
你平時消費都唔止

已經科咗兩個account,大家都訂閱下啦！

幫推「資訊戰」 有個痴線佬準備好晒中宣部旗下Youtuber嘅report

其實課壹週刊係唔係都得

係囉，如果肥佬賣蘋果比共產黨，唔知共產黨會出幾錢買呢

已課

近排經濟差 冇多餘錢救你

討咩論，有人肯做第二把聲音已經執撚到，課！

有新聞睇架喎 圍開一日一蚊鬆啲都好平
反而係立場一個月兩舊就真係冇咩興趣

壹週刊更加需要課
十萬個都冇

推下啦

課左蘋果同壹週 幫推
要支持為手足發聲媒體

mon實呢D人啦

內容偏頗不實，自然淘汰係好事👍🏻

所有黃既一律盲撐
食店又好傳媒又好

一直有課金
支持良心傳媒

以前就係...依家少左好多嘩眾取寵啦

日日食廿蚊飯都無cut到蘋果
我屌你班傻系

由一開始就課左 但個app同個網 廢到閪咁勁慢 可唔可以請人重寫

得副刊專欄真心高質
其他野好廢

取消果班真係大種乞丐黎
少少錢都唔肯比

一開始已課一年，連壹周刊都課埋。

大家咪慳少少錢，紙媒係香港地位好重要。港共可以 block 網媒，屈網媒係假傳媒，但報紙冇可能屈。

萍果副刊得專欄高質
其他生活野我就唔得啦 明報高級過佢地幾條街

唔好轉特惠年費啦，本身都唔係貴

我都係
2個acc

寧願每月捐返同一個數 都唔要食佢個優惠

我7月已經課緊

50.4一個月食個lunch都冇咗
撳埋壹仔都喺俾多24蚊買個三文治+熱飲都冇咗啦

阿Sir 你點知的?

咩都死全家就啱

訂係麻煩啲，但用嚟睇新聞其實唔難……我老竇都成八十歲都係咁用APP睇蘋果架啦，訂閱呢啲我一手搞掂就得

一定要課啦！要保住蘋果呀！！

個個月都支持緊

樓上有幾個話蘋果走去讚01有深度，真係完全唔理解

01啲訪問有時唔差，但網媒通病係無字數限制，搞到好多廢話

蘋果啲長文寫得好好多，仲有以前壹周刊都係好好文筆

不過蘋果啲live同app堅廢

有料既人都走哂
蘋果最需要改革既係入面人事制度
用人唯親 間公司點會進步
如果唔係因為立場反共 早就摺左

幾舊水都退訂
光乜復香港？
蘋果同佢老闆都蝕左好耐
訂閱果雞水咁小，頂多算幫補下冇蝕咁多

課晒蘋果同一仔

嗰apps同網頁真係廢⋯⋯
仲有嗰apps load 勁耐

利申有課

幫推

唔好意思 借一借位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

壹周刊都訂埋

督哂著草去台灣嘅手足嘅個人資料，登哂報喎，又唔提得？

巴打同你一樣，一齊加油

課金畀肥佬黎一家人住大宅享受人生，不了

支持!!!!!

認真要課wo 邊個未撚訂訂埋啦

佢叫我轉平價啲個plan 我都唔鬼轉

訂閱有咩問題？
免費既先係最貴 呢句你明唔明？
如果唔明既你就等蘋果執
然後日日睇東方個啲所謂新聞啦

你呢啲人應該係Netflix都唔會俾錢
直接上網download戲/ 劇睇個啲仆街黎

係，所以我無課到。
CNN，HK01，BBC，東網，立場全部免費。

全港得番佢反共 無得唔撐 希望可以俾多少少資源搞下it
應該開多個免費版頁專整content farm ，學香港01 果期流行乜春 一日十幾篇洗哂成個Google search， hk01啲垃圾文都係成篇炒\ 改小小 唔洗好多人 只要個網寫得好 就有得搶下

訂閱咗加埋入埋佢隻股票

d睇垃圾YouTuber Petreon50美金都肯比， 50港幣就話無錢

到底點貨

蘋果開多d衛星page，做廣告啦

之前課過幾個月
宜家仲係咪要不停重新登入？
搞咁多野已經上一頁放棄唔睇了

本來月付，宜家年費，過多個月課支持學生，要定期課，姨媽姑姐都會同佢裝個app，年付

我同老婆兩個分開兩個嚟課了

不了，大家俾埋我嗰份

課埋俾學生

一件還一件，01果D專題報導真系高質好多喇，就算系娛樂版都有好多好正既相睇

又唔見大紀元告急？講真唔like蘋果幾新聞壹週刊，東方新地化。 要課就課明報。

我全家都訂閱左

老實講，冇錢你又推八折係咩玩法
唔夠cash flow定想薄利多銷

希望可以俾多少少資源搞下it

正正係你呢句 就係個難處
佢地IT部門係有個問題留唔到有能之士
幾乎所有manager都係親信
正常有料既manager見炒人炒到咁 都走得7788
所以唔改革 蘋果IT好難有突破

一直訂閱緊

721 831 101 1111

已經課咗2次推

即刻落街買份

想買。但冇能力
用屋企人信用卡買又會好煩（唔好問點解）
如果蘋果可以好似點數卡咁係7仔果啲買到
簡單方便好多
又方便到好似我咁冇信用卡既學生群

捐

唔覺，btw系你老母

d人好睇01 頭條日報

tap and go

已課！

好多人share account 呢個時候唔好啦

快訂閱

滿口粗言，無家教

你讀咗幾多年書呀，係字都唔識打，文盲

再課金資助學生一半訂閱費。

半年前，大家都話要撐蘋果，我好希望大家一定要堅持落去。

agree 支持同路人 不會吝惜這点小數目 希望大家支持 利申 所有蘋果産品都有訂閱

五毛狗 返老母賤閪

$53/月 真係平
你食個飯都冇左

曲到直

我本身自己有個人acc課開，逐個月比錢個隻
但最近有收到電郵話轉年plan, 計落除返開一個月會仲平
但問題係我轉左年plan，佢咪實際收入少左囉
都唔知好唔好轉，佢想人一次過比錢應該係唔夠錢洗
但逐個月比我先覺得佢可以有持續性收入

利申窮人

飲杯台式飲品都差唔多啦

冇左蘋果 真相可以講接近零
到時大陸狗 可以為所欲為

自己課咗年費，幫埋老母課月費，
其實真係只要你偷偷地幫佢畀咗錢，
佢就會繼續睇，頂多有時佢會無端端問你點樣重新登入

一早訂閱左

我覺得蘋果應該要用apple d 野，雖然抽水抽得多。

大家都要盡力

監察政府好重要
如果唔係 我同你可能已經武漢肺炎瓜左

鍵盤俠，我隻隻字都手寫架，點都叻過你先啦

不如你問一間公司要一個打速成快嘅人定要一個用手寫板寫到手字靚一靚嘅人啦，以前黎講可能你會吃香嘅

我而家都訂咗兩年份量，希望肥佬黎撐得住

之前用訂閱人數推股價 本身內容又唔夠人好
好多人一開始就唔睇好

幫全家五口訂閱左 食少餐都唔止啦 資訊唔係免費架

傳真社個model仲唔健康 課金都搞過幾次 長期點可能

而家課一年都有8折？

我都覺 以前無論政治定係娛樂
動新聞真係超級誇張

推推

我都諗過你呢個問題
年plan其實計落都係提前俾4百幾蚊
仲要佢哋一年會收少咗百幾蚊
其實幫到幾多

已課金！

其實一次過比會好d
條數大 做得靚d
加上一大舊錢拎去滾 回報仲大

本身有訂，但之後因為肥佬黎cut咗

其實唔課嘅人係睇緊咩新聞，中學生無能力另計

佢搞電子媒體 但唔請勁it 搞碌鳩

收少左，但即時多左現金流

其實係爭好遠

本來三個acc

但課剩一個

已捐

又告急
明明係你哋蘋果高層行撚錯晒， 殺絕自己新聞流通性， 俾人replaced 又要走出黎話告急要人課金，依家香港無你的位置了

佢冇啦啦出訂一年有8折就知開始頂唔住

課唔到多個，為有繼續用而家月費課金啦

特價plan可以一次過泵水比佢 解燃眉之急

Same ga yau

我一個 carry 緊4個account

蘋果都走去課金當年本土派失勢，蘋果同成班左膠點抹黑天琦呀？

利申私怨撚

我都課咗成年喇

其實呢啲情況都係執/收購/合併？
收購你改變唔到都好難頂落去
同行合併？
有線紅底，立場幫唔到幾多，now？
但相信講嘢會冇咁放

其實我自己都睇少左蘋果，雖然我有每個月比50

之前舊版蘋果app 好好用，依家果個app 好煩，勁唔好用，唔知係唔係呢個原因。

或者依家太多網上媒體，根本睇唔哂

其實個app都幾唔user friendly
唔想睇娛樂新聞又冇得揀
仲有有時慳多咗錢想一次性捐款比蘋果
偏偏蘋果冇得咁捐，要課plan
最後都係捐比立場算

已課，唔通睇奶共傳媒咩？

有線就係蝕到狗倉唔注資，永升接手，之後中移動俾錢買內容。之前供股試過一度失敗，之後改方案先成功。再係咁蝕遲早永升唔再玩。
就算有線紅底，仲係有支那組講下支那衰嘢，新聞唔係好似CCTVB咁偏頗同假。
蘋果長蝕遲早賣盤，就好似星島一樣而家傾緊。
now感覺上唔係好做偵查報道同支那新聞，政治新聞就八卦化咁。

8乜撚折，原價課2個account 加實體報紙先叫懲罰

我連佢send嚟個優惠都唔要，照原價貨

課緊

rich
做me女朋友ok?

keep緊課金

app版同電腦版都課緊金

問黎智英
成日都係咁，搞訂閱吸水，但又搞動腦Q同抽獎派錢，咩玩法？

蘋果個app差就要改 黃唔係大曬 大家都咁就佢 佢就恃住多人撐 不思進取。

搵黃店落多d廣告仲實際

Same here

On9人地賣撚左幾多物業又洗唔撚洗同你講

連紅底傳媒都要減薪，蘋果就淨係凍薪，都唔知係有良心定真係捱得住

課到就盡課啦大家

我一個人課左兩個account

已經少左好多人買印刷報紙所以收入大減，要轉網頁版收費黎平衡返收支

仲訂緊

平時d專題故仔用咗幾多人力文力冒險放蛇都唔係花心機？定其實無人有比心機睇晒？

蘋果太多 bias，黃媒我睇立場好過
自從蘋果要課金，身邊d黃人都唔係個個課，蘋果其實愈來愈似黃絲版大公報

上次理大一戰，蘋果爆哂逃生路線，我非常反感，取消左訂閱，但佢作為最大既黃色紙媒我又唔太想佢收皮。
應唔應該再課金？

同民主黨一樣。

拎到票之後就出賣選民。

同女朋友一齊取消咗訂閱，佢整翻靚個垃圾app到考慮復訂翻，又lag又柒，黃唔係大哂

蘋果都唔課你地班港豬等日日睇大公報啦

我都課左兩個Account
不過我由中學開始都慣左用網頁版睇新聞
阿媽都係唔用app睇
習慣特殊同大家唔同
當然都係因為隻App廢喇

我係願意課一世課金
但蘋果又唔花d時間去參考大家意見改良
遲早d人都有機會放棄
冇可能用「你係黃我就撐」就過到一世

今日馮晞乾都告急，睇嚟蘋果真係就執

收皮啦垃圾 你做過啲咩呀

唔知係咪因為哩個post
哩兩日subscribe個數難得正增長

下下都告急唔係辦法 垃圾app屌左半年都無咩改進
上次告急完課完金竟然都無請人來寫返好 仲要炒減啲
而家塔車見到起碼 3成睇01 4成睇now 1成其他網媒 剩低先係蘋果 同以前6-7成都係睇蘋果咁濟差好遠
其實無左免費既客戶數連廣告都蝕埋
一係就訂閱model分tier 免費有基本野睇 訂咗先有專題睇,etc

好多和理非都靠睇蘋果
無左蘋果，運動會完

黃店好多都只係打個和
冇多餘錢落廣告㗎

Push 蘋果成日撐學生
有能力嘅幫下手

一向有課，有能力既課多一兩個 acc 啦

個個月都課，睇唔睇都會課
何況佢啲新聞片係好睇

課左三個

係⋯課左無一次睇到，因為費時登入😂

利申 付費用戶

但係佢個支付方法真係好麻煩，普通阿叔阿嬸係唔會明白點整

基本上香港網媒貨金都有呢個問題，應該整google pay 1 click 又唔整 （例如杜汶澤 ， 要人出返去入paypal)

同意。。。 fb link 唔入app 極on9

陳彥霖 就係蘋果記者死追爛追警察先肯認浮屍喺彥霖

之前警察係講大話話死屍係25到30歲金髮，誤導市民死者係外籍。

冇蘋果嘅話陳彥霖一定而家仲話係失蹤

幫公司幾個年紀大啲嘅訂閱曬

其實唔單止林夕，其他專欄作家都有出嚟告急。但現實是蘋果盤生意跟本唔sustainable。識財經會計嘅睇吓佢盤數就知乜事。

最大問題係讀者當做善事咁支持蘋果

但蘋果以為自己仲係間好有競爭力既公司

見肥佬黎成日攞紐約時報黎比就知出事

其實我已經唔睇動新聞
淨係睇文字
但係都會訂閱

今日輪到馮睎乾
寫給未訂閱蘋果的香港人 - 馮睎乾
自去年《蘋果日報》收費後，我就發現一個奧妙的現象：在我朋友當中，有不訂閱《蘋果》的黃絲，也有訂閱《蘋果》的藍絲。這現象表面上違反常理，但百分百真實，且細思極恐，也極哀。
某些藍絲不計較每年花數百元訂閱，不代表他們同意《蘋果》立場，只代表他們想用行動證明自己理性開放，願意接收不同渠道的資訊。當然 ，是否理性開放，不取決於你眼睛看什麼，而是取決於你腦袋怎判斷。用同一角度看不同資訊，你只看見同一樣你想看見的東西。圍爐取暖不需要四人聚餐，撐警藍絲看《蘋果》，就是一個人的圍爐。你可以不認同他們的判斷，但他們試圖用行動證明自己「理性」，這份付出還是值得欣賞的。
黃絲不訂閱《蘋果》是什麼一回事呢？我相信沒有人嫌貴。現在訂閱一年，五百元有找，每天付區區一元三毫，就可支持一個沒有紅色背景的媒體，怎可能嫌貴？黃絲朋友不訂閱，據我所知，主因是兩個字：麻煩。怕麻煩不是罪，而是人之常情，更是文明進化的原動力。人類科技之所以發展，正是為了消除各種麻煩，令生活更方便，工作更高效。
《蘋果》剛開始收費時，系統確實不完美，付費也很麻煩。我有朋友不喜用信用卡付款，索性不訂了；也有朋友訂閱後，常無故自動登出，他甚至憤怒得打電話給我，第一句就說：「我想斬肥佬黎呀！」諸如此類。但這些問題現在大多數也解決了──你可到7-Eleven付現金、在《蘋果》App內快速訂閱、登入後也不再彈出彈入，換言之「麻煩」已不再是理由了。
據我所知，《蘋果》訂閱量最近下跌不少，是否跟疫情有關，我不清楚，但可肯定的是：長此以往，壹傳媒這個廿三年來誓不低頭，因而飽受政治打壓的傳統媒體，勢必提前完成歷史任務，灰飛煙滅，而壓死駱駝的最後一根稻草，只是你每年省下的四百多元。
鄭月娥施捨大陸乞丐，隨手也給五百元。很諷刺，也很悲哀吧？
有了你的訂閱，壹傳媒也不可能賺大錢，只是撐得沒那麼辛苦而已。怕麻煩你就輸一世，免費的東西永遠最昂貴。請讀者把本文轉發給尚未訂閱的朋友，盡做吧！
App內訂閱：

蘋果吹水老作? 知好耐啦~
無呀, 一個月五十幾蚊, 為咗睇吓林夕、李碧華呢啲文化人風骨之嘛,
有時太麻煩唔想login, 連啲新聞都廢事睇了.
睇新聞我都識睇有線同港台啦, 課金畀蘋果講性價比? 講新聞準確? 講笑咩!!
課金畀蘋果係話畀人知:
香港唔係一言堂呀DLLM!!!

咁多人每個月課金買電子雞寫真，宜家連50蚊一個月買真新聞都唔肯？

舊年6月有200萬人上街
依家去紅媒廣告商FB抗議的，連2000人都未必有

最大問題係冇乜廣告

長期果兩個account
比屋企人用
大家能力做到都幫下手

——————
登記選民
香港人 奪權

Me2

搞收費死路一條
唔搞都係死路一條

由一開始已訂
其實都好少睇
幾十蚊一個月真係唔使諗

長期訂咗
但真係唔方便
Facebook 睇文不斷要重新 login
我又成日忘記密碼

不如 in app purchase 俾人賺3成好過啦
IT 根本handle 唔到

一個月50蚊都比唔起
就唔好光復香港

不如免費比人睇，再任人捐錢啦。
咁又可以捐多啲支持之餘，啲新聞又可以比到非黃嘅睇，真正達致宣傳效果。

啱呀，垃圾IT

呢個真
Join咗咁耐
一個禮拜可能睇得兩三次
系統唔Friendly
蘋果真係要搞搞佢

咁果時有金主，依家無，又番唔到轉頭

講真，一雞死，一雞聞，用政治洗錢賺錢大有人在，由你未出世，到你入棺材，社會嘅不公義都唔會完，因為人變，社會變，公義都會變
所以講政治係用嚟講，係無錯

會得閒買下紙版

先唔講佢個app設計得好差 依家免費報紙大行其道 靠訂閱長遠要有盈利無可能單單靠黃絲義氣課金。除左政治取態 新聞質素好重要 佢要定位到自己既新聞特色 我自己會每個月比幾舊水訂閱彭博既新聞 因為全球經濟新聞佢最多sources最快最新；免費報奶共01同SCMP就長期有「接近政府人士放風」 咩政策都早人一步知。蘋果可以加大investigative news。好似以前咁專掘政治醜聞 警黑合作內幕之類 呢半年少左呢類一手新聞睇 變左同免費報質素差唔多 甚至被比下去。用黃色經濟去撐起一間小店好易 但撐一間幾十億既公司係好難 要改革先得

好似傳真社咁run 一team人

科多左個acc

金

課左一年

你講當年陳健康事件?

我覺得係以前資料唔流通, 傳媒先可以嘩眾取寵, 依家難o的

好撚多五毛屌
無乜判斷力真係唔好上連登

個問題係佢要吸引人訂閱，咁先係長遠之策
而家係變咗好似「我冇錢啦，為新聞自由，幫手課金啦咁」。
咁樣長遠死梗

成班垃圾睇支那01，$50 一個月阿芝阿左，講咩抗爭

蘋果摺左以後淨睇支那報紙啦仆街

食少幾餐飯 就可以幫到學生睇蘋果

本身課咗

而家幫學生課埋

推！

我好簡單，689反的我就撐

你去酒樓飲茶就會見到九成廢佬都係拎住份報紙

課左比立場每個月兩舊

課左 仲可以點幫

已訂很久

我都兩個

唔睇個蘋果姐，唔洗死吓？

無錯，而且蘋果係報章媒體中唯一的反對聲音，絕對有佢存在嘅意義。

唔明啲人， 日日洗幾十蚊買嘢飲，都唔肯訂報紙睇，個腦裝乜？

有冇人知蘋果係咪借安心單野帶頭搞會員？

蘋果同壹仔都有課